[耳機撚] 討論各大耳機店及耳機 (101)

各位新黎既巴絲請詳細閱讀第一頁，以免問題不停回帶

所有耳機/player/線一切以你自己對耳為標準

耳機聽感自己試
啱唔啱聽自己知
-punk巴

所有野信自己對耳好過信sales / post內巴打
巴打/sales對耳仔唔係你對耳仔 每個人聽感都唔同
買野前一定要自己試清楚諗清楚

耳機潮文合集:

經典耳機推介 （舊版）

CM推介（舊版，麻煩有玩cm嘅ching幫手update)

香港常見既既CM有:
fitear 333, 334, 335, air, aya
VE5, 6XC, 8
64 a18 (遲d有a12t)
qdc 變色龍,qdc 8, 雙子
UERR, 18pro

入門dap（整合中）：
$2000樓下：
Hidizs AP80 pro
Hiby R3

$2000－$5000
IBasso DX160
Hiby R5
Hidizs AP80 PRO CU

耳機推介：
$1000樓下
e2000／e3000
ie40 pro

$1000-$2000:
sony n3ap
ATH-LS200
Jvc fw01
QDC海王星
Campfire Audio Orion
新增項目：
ie400pro

$2000－$4000（新增）：
b3
ie500 pro

耳機規格分析

頻率

單位為Hz

當前數值越低，低音下潛力越高。(低音可以越低)
當後數值越高，高音上潛力越高。(高音可以越高)

阻抗

單位為Ω(Ohm)

當耳機的阻抗越高，
耳機需要的電流或電壓越大，
但阻抗與難推與否並非直接有關。

靈敏度

單位為分貝(dB)

指在1kHz頻率下，向耳機輸入1mW或1V的功率時，
耳機所能發出的聲壓級。
現時的入耳式耳筒都是105dB/mW以上。
耳機靈敏度越高，阻抗越少，耳機越易出聲。

By Berryz巴打

單元類別

動圈單元

現時大部分耳機 (無論入耳式或是頭戴式)，主要都是使用動圈單元。
發聲的原理和一般音箱一樣。

例：

Sennheiser IE8

HD800

動鐵式

又稱平衡電樞式。利用了電磁鐵產生交變磁場，振動部分是一個鐵片懸浮在電磁鐵前方。
當信號經過電磁鐵的時候會使電磁鐵磁場變化，從而使鐵片振動發聲。
優點是使用壽命長、效率高。

由於動鐵單元細小，所以有很多入耳式耳筒安裝2-20個動鐵單元，分別用來分析高、中、低音。

例：
Shure SE535 (三個動鐵單元，低頻*2，中高頻*1)

JHAudio JH16Pro(需要訂造耳模，八個動鐵單元，低頻*4、中頻*2、高頻*2)

20單

圈鐵混合

同時採用動圈動鐵的單元，理論上能夠互補長短。

例：
AKG K3003 (一圈二鐵)

亦軒耳機音樂世界

GOOD
好多好多好多耳機免費任試，面皮夠厚既話，可試足一個下午
貨品種類繁多
分店多，地點便利
亦軒論壇個二手買賣區，間中會搵到筍野(你一定要知價，否則做水魚)

BAD
貨品價錢偏貴 ，大部份貨品都賣貴過甚他鋪頭
開左鋪後，佢個論壇變了質，好多野都俾人大吹一餐，或人云亦云，D意見睇下就算，最緊要親自試聽
人流多，唔少耳機都俾人試到殘晒
總店越搬越細

金聲耳筒專門店

GOOD
唔少耳機都可以任試 (但冇亦軒咁多)
總店人流較少，環境靜D，可以專心D試耳機，耳機也比較新淨
分店多，地點尚算方便
價錢比亦軒平(?)

BAD
買野前切記一定要問清楚是行定水貨、保養條款、檢查行貨包裝上有沒有香港代理的貼紙和標籤

AV2000

GOOD
價錢[rgb(255, 192, 203)]通常比其他鋪頭[/rgb(255, 192, 203)]平，會講明係行貨定水貨
據聞個老闆以前在某影音鋪打工，對影音產品既意見較專業

BAD
乜撚野都冇得試
鋪頭細小，貨品款式不及亦軒、金聲咁多，更沒有售賣大陸牌子耳機，以大牌子的熱門貨品為主

DMA 泛音

GOOD
好多高檔野試
有D牌子都做返街價
有出自己牌子既HP架，都有ATH架
有SOUND CARD，DAC，AMP，喇叭，DAP賣
牌子相對比較齊

BAD
某D牌子仍屬於貴
旺角鋪人多嘈雜，難以專心試聽
高登&灣電鋪雖然環境靜啲，但就少好多嘢試

Jaben HK

GOOD
好多貴野試，做cm可以即場做埋耳印
咁多間入面試耳機最好環境，閒日時間少人夠晒靜，任試唔嬲

BAD
比較貴，視姦play

恆源

GOOD
有自家品牌，地方比較靜

BAD
D產品都係戇鳩調音，乜都賣得貴過人，馬撚又小器又封閉

天下影音：(16/F)

GOOD
有D貨會劈價
係比較有名氣牌子 (唔會有大陸牌子)
賣HI-FI種類多，有興趣巴打可以順便望望
行內消息：由Denon代理開既 (好難証實，但有Denon野賣，DMA係冇Denon野)
有分店，但System及貨量都係獨立，所以佢既分店呢間冇可以走去第間睇睇或者格價

BAD
試既多數係HP
有平野賣，但唔多
要格價(拿，唔好話我唔提)
限定版唔洗諗，應該好難會入到手
行內消息：T字頭代理會唔派貨，正如AX2XXX咁 (原因都係個價做壞市)，換句話講唔一定有HIT既貨品
好似冇MONSTER貨

華仁：(10/F)

GOOD
價錢都肯追貼街價
環境好 (但唔太靜，如果有人試HI-FI)
有HI-FI野睇同小量DAC/AMP野
有BD賣 (價錢唔好諗佢平)
店員幾NICE (第一次上去果時，第二次就差D笑容，但佢都樂意拎俾你聽)
旗艦級IEM都有得試，etc. IE8、SE535

BAD
牌子小 只有ATH SEN記 加MONSTER同SHURE
價錢唔好最平
主打HI-FI 所以唔好望D野好齊
容納人數小，試聽頂多4、5人已經叫FULL

英京：(8/F)

GOOD
同天下(16/F)差唔多
感覺AMP/DAC種類較多(對比16/F)
試耳機服務好過(16/F)
可訂貨

BAD
同天下(16/F)差唔多
佢地唔太SURE停產與否，都會叫你訂貨，例如W1000 (某D對呢方面唔太熟既職員會咁做)

國際影音：(7/F)

GOOD
毒男O岩，望價睇野，佢都唔點理你
價錢都同友誠上下撞

BAD
牌子少
唔太多耳機選擇

RIGHT SHOP

GOOD
好多線同耳機有得試

BAD
人流比以前多左

Let's Go Audio

GOOD
員工好好人
好多嘢有得試，如：耳機、線

BAD
得灣仔有鋪

HOT EARPHONE PRO

GOOD
員工好Friendly
有HK Handmade 耳機線賣，好多選擇
有好多鐵三角行貨

BAD
牌子唔算多

MASTER PRO

GOOD
貨品繁多，好多都有得試
價錢跟貼街價

BAD
鋪頭比較細

R-Studio
星際2樓

GOOD
老闆好Friendly
有整升級線，接口好齊，A2DC都有
價錢貼市

BAD
鋪頭細，牌子唔算多
老闆家陣好少出手

Apex Headphone
星際3樓

GOOD
老闆幾好傾
價錢貼市

BAD
成日都有熟客係度吹水

FANTASY MUSIC
星際三樓

GOOD:
好多唔同嘅player可以試
有大量台灣oc線現貨/亦可以試

BAD:
可以試既牌子唔多
有時會太多人

In-Custom Pro
星際2樓

GOOD:
有香港少見嘅耳機、線賣，可供試聽
店員態度好，會熱心詳細解答各種疑問
有時會有飲品供應

BAD:
地方淺窄，容納唔到太多人(三四個坐喺度已經覺得逼)
好多萌系Figure擺咗出嚟，搞到氣氛有啲怪
有賣/可供試聽嘅品牌少

Foco
沙田新城市，高登*，旺電二樓(*前身係金耳)

GOOD:
店員唔會太主動sell嘢，可以靜心睇/試
有售品牌繁多，連etymotic新舊產品都有現貨及試聽

BAD:
好似行超級市場咁嘅感覺
價格唔會平過其他鋪

待補充

[耳機撚] 討論各大耳機店及耳機 (100)

如果sp2000推隻elysium夠唔夠力?都諗緊 一係ve8 一係elysium

覆返巴打上一個po, 我s1就係應該推得唔平均，人聲聽得到滑同自然，但唔夠出同前，比其他聲掩蓋咗

你用一部好既DAP試左先講啦，推唔到就係推唔到。

我就係之前退咗燒唔想再買dap 所以我會偏向ve8如果推唔得好Elysium的話 ，不過都會試咗先，話晒都2皮幾

你覺得VE8特別好推？唔夠力你都係推唔開個空間感同音場

s1 都ok 呀high gain 32－35左右 我2隻都有試過, 係csa 玩咗個幾鐘，dma 又玩咗一個鐘

買之前問過 nio佢地聲稱10幾號就有
不過線就耐D

部黑磚插4.4mm 落去個時 佢達達兩聲 係咪正常

一時時
zx2 嗰時仲勁
有電流聲

原來係正常 由flac 轉 dsd 都會有躂躂 聲

你買得兩皮耳機就唔好用2k DAP去推啦

如果用緊fender nine1升去zero4會唔會好on9不過我又鍾意fender啲調音同埋只係得部ap80pro傻鳩player

定索性ten5攻頂無太多budget

懶呀嘛

機械式轉時鐘聲黎

係囉...佢地話10號果個星期有貨

上個星期得好少貨，佢地話今個星期會再有批貨，希望今日有

希望啦

買左sennhesier momentum 2
低中高音好平均
bass唔夠重
最大音量唔算大聲
開心使用中

tws 定耳牛？

今年各廠商勁出無線耳機
我覺得唔需要再加真字
平的我都有隻jlab airbuds
用多人都轉左無線藍芽

果隻叫momentum3
貪佢可以用一隻聽
做野都ok
我聽youtube多

唔帶耳筒都會聽到個clock轉咗

係都幾大聲躂躂

有無巴打試過Eve20 ？
On9一問，用手機直推會唔會唔夠力？
加條Jer仔夠唔夠？

平時出街唔想拎Dap但又想玩Eve20

竟然冇人po個地址出黎

你幾時買？

拎你部手機去試最簡單
聽聲收貨

新手想問ie40 pro 邊到買最平
個價買

EVE20真心麻麻
聽完Elysium頂唔順佢d聲

好 唔該你

肥花大把2手 你出鋪頭試完再諗 D2手貨 5月買 2個月貨左插左3千

如果同價位有無其他推介？
Elysium 價錢貴好多

想問吓第一次買二手耳機有咩要注意？ 使用時間小於三個月但價錢平咗三份一
咁樣可唔可以去馬？
賣家話冇問題，配件都齊

EVE20明顯係吹大左啦隻野賣7-8k就差唔多
啲人仲拎佢同VE6/VE8比

買隻仙女玩仲好啦

聽你地講完，真係好似揀其他仲好

可以望下肥花既我有個fd 8XXX執左隻二手Legend X返黎抵玩到爆

U18t 配黑磚用咩4.4升級線好
條原廠線真係廢到

咁快就壞？

[member]剛賣左eve 20, 8kO:-)[/member]

又插500 早幾星期賣緊8500

個個都壓你價，早走早著

[member]都係嘅，試下唔洗錢 唔啱就試第二隻，不過可能要Dma同8/F兩邊走，而家Mingo多唔多野試？幾年無上去，舖都搬埋[/member］

如果早一個禮拜會叫你試nio
當用4k買條2.5
我都差少少都買左隻二手eve

我覺得好過AirPod 少少， 呢排聽MOOV 24bit 隻AirPod 堅有bass

Z1R喎 iphone都聽得啦

成隻野飛左出黎你不如唔好戴

係咪又要落大機先夠推

手榴彈的話細機夠推

Z1r本身都唔係啲咩難推既野
係啲人見到有圈就成日覺得有圈喎個低頻咁既
大佬啊 人地個粒全頻黎
同埋低頻多唔多唔關隻耳機事
關你隻耳仔事 因為z1r係要成隻戴到好貼先會比得足啲聲你
戴z1r要預個耳膠碼數要比平時細 唔係既話戴唔好點都唔好聽

手榴彈都唔洗啦 識唔識架

多謝巴打意見，咁我星期六出去試埋先
因為就咁睇評測呢隻應該幾啱我口味

試完又未必返唔到轉頭既 你唔試又點知隻野岩唔岩自己 試左先 試又唔洗錢 試完ok咪儲錢囉 最緊要你買件野你自己係鍾意

錢就夠嘅不過我就係控制自己唔好洗太多嘛，你咁樣講一講，搞到我又想再鬆D

試下M3 如果手機推咪揀d易推D campfire你岩唔岩 eve20都易推

其實平貴唔係重點 最緊要岩聽 如果依個方向你可以試埋a8000 iex1
Campfire就唔建議啦

想要咩方向？
筆直？

Campfire 上星期個朋友買左仙女座，感覺都Ok嘅，之後Solaris ，Dma個Sales話唔建議手機直推

M3到時都會試埋先

如果佢係易推sony就唔洗用索六萬同佢一套啦 定係你覺得佢有聲就叫推得起

其實呢 人地幾時有將隻z1r縛落去隻dmp-z1到當一套
好多野都係你地一霜情願
同埋你知唔知咩叫推 咩叫夾
推得起就緊係有聲啦
夾唔夾機又另一回事
好多時呢 機又唔識夾 又一味見人地講大大力就好
真係大力出奇蹟咩
同埋戴好隻耳機試真啲先啦

ue18/live 可以去試聽下

Sony個發表會咪z1r+dmp-z1r做demo囉
不過係Mdr-z1r姐

實係我一相情願啦 個部一定唔係dmp z1黎 定唔係z1r黎

IEX1就試都無謂啦，賣極都賣唔出就知咩事
如果可以試埋Rai Penta, 有預算可以換埋線

第一日已經跌破上市價好多

不如冷門少少，試埋earsonics grace ，分析強，三頻平均

呢個都有見到，可以記低埋，係比較難搵地方有咁多耳機俾我試

原本預8000Budget嗰陣有諗過Earsonics Stark，
不過而家加左Budget就想試返呢個價位嘅

3000左右 聽流行歌 係咪Final B3

流行歌都好多種起碼比個地區黎
B3 Jpop 廣東嘅女聲係ok，但其他就未必，尤其宜家好多劈價

主要聽廣東 台灣 女聲
咁b3 仲有咩推介

可以試埋Ue live to go
好似係ue live既公模 12k有找

Z1R同est聲差好遠 你試左未？

音場闊同人聲可以加少少上64 tia trio

嘩 宜家2480 有交易
劈咁多

琴日去左試b3
最後變左買jvc fw1800

點解呢

b3無咩bass
加上我本身有仙女,覺得兩者風格相似想搵隻唔同既

女聲要諗諗，b3都幾好，ls200都得但b3好d
試下faudio minor啱唔啱

IE500Pro減價都好似3000頭 順手試埋啦

想問final make1 同B3 係咪取向相同

加多萬幾

冇聽過make1，但make1係自己調音wor雖然我唔知調成點，但宜家應該已經見唔到
仲可以試下um pro 50不過小小乾同刺耳

想問下打機用耳機係咪推薦hyperx

有d位相似 特別係人聲同中高 但係我覺得make1 整體質素同分析力好少少

未試啊，係諗住聽日先去試，所以而家仲係睇緊邊幾款會試咁

我見8/F好似做緊12.8K，係咪 64 Audio嗰隻？
我一陣睇埋評測先～Thank You

仲有得平 上次佢報12000都有找

筆直想盡量10k樓下
條U18T都係18K 廢事腳重頭輕
想改善低頻又KEEP到分析力
始終動鐵低頻差D

好似賣晒啦見佢網站寫售罄
不過試一試先，如果真係啱自己訂定先都得嘅

10k筆直都好大下我冇試過咁多貴線

我自己用過dita oslo 同 Eros II+
兩者對比
dita 人聲比較近，中高音去得盡啲順滑啲
但音場冇咁大 同會犧牲左啲分析力
Eros II+ 就著重中下盤
下潛較深打擊感明顯大
聽band /metal 野嘅話明顯岩feel 過dita 好多
但聽女聲冇dita 咁毒
而且keep 到個分析比起dita 聽到多啲細節
如果要人聲就dita 贏好多，整體音樂感就Eros II+

但你呢個筆直可以試埋pw1960s

隊爆個頭？
唔係應該會鬆左咩
針0.75 耳機座0.78
btw 我嗰條本身係mmcx 來 用轉插

我記錯咗 應該係dita隻耳機比人屌換線隊爆頭唔係條線 但oslo都係會有機會bad contact

九千變六千 第一次買呢個價位嘅耳機 聽人講話與其買player 同 耳機 不如攞晒啲筆值去買耳機
見到淘寶同款 四千幾至八千人仔都有買 跟住DIY同樣嘅就幾百至一千內

咁B3可以唔買 因為我已經有make1

我mmcx so far 冇咩問題
但易變綠係真

我個條都係 無點用過煲完放係van nuys盒入面都出事

淘寶四五千幾嗰啲係水貨無保養 七千幾八千就行貨有保 上亞馬遜啲耳機都超貴 講緊香港賣八九千 佢就萬零蚊

我有隻a18t
配咗8/F 條獨家銀銅混編線 開心使用中
要分析力有分析力，平時聽唔到嘅細節都聽到
人聲厚度適中， 唔會太乾亦都唔會太暖， 佢係有厚度之餘你係唔會覺得太過份
低頻量都適中， 每下都好實而且有彈性
音場同樂器嘅分離度都好好
我覺得你可以試下呢條，10000有找

有make1梗係唔使買啦
咁你可能要加budget加去仙女果個位試埋rai penta 1677等等

仙女之前有 有make1 賣左 覺得make 1好聽d

想請教下巴打
耳機線2.5既頭有冇得改成3.5既頭？
係邊啲鋪頭有得改？要幾錢？

咁點解想買耳機？有咩唔滿意？

轉3.5就買個adaptor算啦，改就一定改到不過要等好麻煩，改得唔好仲衰

平衡轉Phoneout加賓周仔好喇

改頭有機會變聲

唔知
1677 聽講都幾正

用ddhifi 細細個幾好

咁樣嘅話你不如考慮下其他風格嘅，換個口味就唔使咁貴

即係1677 都唔應該買？

我唔知make1係點啦，當佢同b3接近走向，你不如試1657，或者ie500pro，或者aaw嘅嘢，會有唔同感覺

有冇ching玩緊sony z1r?
有乜嘢評價？

我見hiby出左R8，同樣雙4497典解會賣貴m11pro成倍

但係1677係咪難推

入手左部二手黑磚 想換埋條4.4線 用緊1964q
平時聽開女聲 j pop 同廣東歌
大約二千蚊budget 有咩好介紹

淨係試過1695同1670，ok啦唔會易到仙女咁但應該唔需要amp都搞得掂

啱啱買咗N3AP

如果電話係咪推唔到

未試過，真係唔知，但唔使旨意推得好好

咁都係唔好諗 因為唔想用dap

有冇人試過shure新果對圈鐵？

想請教下AK SR25 係咪可以做Dac? 想駁電腦出
如果有應該要點搞？

有無巴打試過Fir Audio M4？
有無咩簡單啲評價

有冇人試過拎耳機去改模
有啲想將隻sony m7改做cm
定係買隻新嘅cm耳機仲好

改模會變聲，完

ie 400 pro
不過之前喺美國官網 $199.99 買咗 其實個保養係咪全球

新嗰部K100有無人試左？

satan 夾ara 配黑磚

大升級

一試就出哂事 個日都試左好多條 最好聽都係satan

戴得辛苦呢個真係唔掂 再好聽都冇用

Noir有無配線心得？

宜家用緊wm1a + m9 4.4 想上a12t 整唔整cm好？ 又想換cayin n6 ii

Sr25 定黑磚

用緊code51, 整體提升同埋好夾

你有noir?

睇你想唔想有二手價值
換野換得快既人就唔好整CM

Cayin n62要買motherboard 加埋都唔平
黑磚如有無特格唔滿意就無謂換
有budget all in 耳機個變化一定最大

846 夾唔夾se100 聽白管

師兄有冇聽感share我都有興趣

PW 1960s 四絞 ，成個中低都好夾

我本身玩串流而家買左部dap想rip碟入但係又無錢買
想入廣東歌有無咩網可以頂住檔先

A12t 同a18t差得遠唔遠？

/ 都有廣東歌 不過我最後有啲都係出左去買 入面搵唔到

你哋配咩DAP？

準備sa700上se200/k100

我新入坑唔太識share 我試下照講
用呢條線聽既野係多左 同清晰
各方面都比較平均 冇話一d 好凸出 又冇一d 唔見左
不過實際都係巴打自己整左先知
我自己覺得幾正

有無試過220max 同R8？

真係個人口味
64易推，同ak好夾

220max

我二手入左5日蝕1000賣返出去，以家見到二手區好多人放。堅係伏。推力係勁，但聲超粗。試下就明...

無論操作同埋設計都係反人類....係有班友成日以為大力出奇蹟...大陸人根本就係唔識調音，呢樣完全冇改變過...

64同AK 好夾，當年用spk ss 同Fourte 聽band sound 無敵..

其實咁大部，一啲都唔便攜

有冇人知Crystal spund今日開唔開？

29885669

Fb 話休息

見到話休息但係又話13:00開先問，我一陣打去先，thanks

唔該你先等遲下武肺冇咁爆去試

多數出好音響設備既地方 多數本土既音樂既產業或者歷史都係有返咁上下
例如：美國 德國 日本

有冇人試咗se200
大家點睇呢部雙DAC機

Ue 5 pro邊度整有得平？

我覺得akm個邊幾好，sp2000聲底
我都係諗梗佢定k100

呢部機中國都大把人買完中伏放都放唔切

ess聽交響好正
ak就人聲唔錯，雖然同sp2k都係有距離
k100邊度有demo

好似英京

得999部會有幾多人經手
邊度有得試佢有幾粗聲

其實英京係邊
小白淨係識紫店

Google la ching

果度試野有無紫店咁free

個數字都唔知真定假
ap80 pro cu話香港188部到而家仲有

我覺得就一定唔至999
有咩理由有錢賺唔做多啲

仲靜過紫店添 紫店人來人往試機都唔舒服 啲店員時不時瞄下你咁 試機我去英京都唔會去紫店

性價比好高下...兩邊質素都唔差....AK 嗰邊聲底同2000一致...係密度同埋整體細緻度冇咁高

試野最free真係熊仔

琴日聽完有少少衝動入
之後都係冷靜左

同樣價位巨磚的話，只有kann cube似樣
sony 6萬不計

真 線都可以任你換

啲聲應該會尖左啲

我聽完之後就即刻入手左sp2000cu

Ching 犀利
小弟窮j一個

我都係窮j, 但係分期就冇咁心痛

幾多期

Cu 係咪廿中？ 聽其他師兄話做到。

2年

有咩用

好似攞黎插屎眼

一邊屎眼一邊馬眼

金磚黑磚用嚟吉2.5

好似巴打咁話，大陸人唔識調音咪只可以推大個推力，推高個Spec

Fiio就係典型例子

細佬唔係冇位放碟用咗串流，都應該唔會買DX160

只係覺得3000蚊依個筆直聽串流，依部係算係高性格比

我要再貴少少

好似z1r好聽啲 唔會諗justear

都唔同聲底 z1r係新sony 聲 just ear 係舊sony 聲

咁新sony聲應該岩我口味啲

夾左code51 noir, 提升幾平均，但係人聲個人覺得刺激
反而Cleopatra & Ares ll + 8絞夾起上黎幾有質感

紫店真係有d似俾人監視住咁

不如試下k5

而家考慮緊 rai penta 同HS1677ss
想問呢兩隻點樣 聲音取向係咪差唔多

之前1695 vs rai penta 揀咗rai penta
兩隻聽落都幾舒服，penta冷d同smooth d，1695密度好d動態好d
個人鍾意penta聲多d，換完線密度動態低頻返哂黎但冇話邊隻勁d嘅
1677未聽過，70印象中好刺耳唔太鍾意

我都搵緊線夾noir, 之前試過 toxic SW22, 個人覺得人聲前得濟, 妖后有冇咁嘅情況,
code 51太貴了,未過到心理關口

同埋penta女聲飄d，個人非常喜歡，acoustune d圈不嬲穩穩陣陣冇咩痛腳又冇咩特別咁

Sw唔夾，無左氛圍感
Code51 2手10k都ok接受到
妖后ares兩媾條線上英驚試試啦，我覺得幾好考慮中

Noir呢排煲開咗真係越聽越正...啲低音好彈好潛....同埋聽啲嘢好live

分析力，分離度，伸延，密度佢都一般
但就好有感染力好好聽

想問下咁多位ching
budget 7k 有咩人聲偏厚潤 靠前
低頻量適中 鼓聲唔太突出嘅耳機推薦

即刻諗到t9ie，唔知人聲夠唔夠前

thx u ching 搵日去試下 再睇下大家有冇咩推薦 一次過

本身睇中咗隻 ATH-iex1 想去試 但係佢唔係正統 mmcx 換線升級好似就難啲

呢隻物體負皮唔少，試真d
試埋acoustune，不過應該t9ie厚d

另一樣嘢 rai penta戴得舒服一百倍

acoustune 試過frd 嗰對 唔係幾啱聽 聽得耐有啲刺耳同耳形唔啱

我都聽講過負皮唔少 好似話佢過份易推 同埋個mmcx要轉插 依下先煩 所以都諗緊

我冇聽過iex1但以前我聽ath唔覺得佢人聲厚潤播

轉插反而唔使太擔心嘅，大把a2dc轉mmcx插淨係試線果下用一下，買果陣訂a2dc頭就ok

之前聽過少少 ls200 300 嗰 type 但已經半年前 唉乜都試下 但想上黎探下口風先啫

其實呢...westone都啱你description嘅，不過今時今日真係冇咩人買貴價westone，試下就算啦

我都去試下先

noir 聽得好舒服,聽幾耐都唔覺攰,本身諗住換條銀線人聲會貼耳d,點知聽落太貼聽到好唔舒服,所以都換條平均提升嘅線
爬左下文發現少人講noir點夾線

條巨人線有冇巴打試過
見有人放 現家仲有冇得試聽

想問下如果airpod 連去macbook會唔會分stereo同hands free 兩個mode?
airpod連去windows機會有兩個mode

係咪sony機通病？定係個檔案名有問題，之前用m11插同一張卡落去都冇事。有冇清都係咁

Sony係咁

加多少少tg334

有機會同部機既語言設定有關 用唔同文整出黎個資料庫d野係唔同

啱啱買左隻846，唔知fiio x7am3d夾唔夾佢

你試下係電腦對住首歌禁內容專輯睇下佢係咪亂碼

ve8 同 noir 有冇對比過呀巴打

如果wav 有機會係咁
flac 就一定冇事

請教各位巴打
大家一般聽緊嘅Hi Res歌係自己用SACD拎落黎定係上網買？
一般電腦用Cd rom係咪無可能拎到SACD嘅Hi Res歌？

上Mora買，SACD要特別機或者PS3去讀

係啊，我都上網查過，應該Sacd 嘅機應該唔普及同埋大多得播放功能，無乜可以接電腦唔破解就Rip到歌落黎
咁睇黎都只可以上網買算，我之前仲On99買左隻返黎，原來無得就咁放入電腦

見到部k100以為終於有ak cowon sony以外既選擇
點知望到個背

個衛字有啲顯示到，有啲就變問號
Setting係中文

應該唔係，之前喺mp3 tag到改過哂
入落m11到都冇事？因為行android？

冇呀，朋友借過noir比我聽，岩聽就入左

係，用foobar2000改檔案格式得唔得
好多歌都係用eac cut啲大碟
見到啲問號都唔舒服

冇辦法
sony 機天生缺陷
有強迫症嘅唯有轉flac

cd封面又係
總係有d出唔到

真係好有趣 搵左張新卡 出黎既聲真係有分別

png 一定冇問題
jpg 嘅話要set 做baseline format

用左TH-7B 差唔多十年了
好中意個聲底
想問下有冇咩升級MODEL 推薦

咩牌子?

吓 你轉左sound 個d sd 卡??

想睇下咩牌子

第一頁遂間舖問下先，太少人睇唔敢搏

D聲係ok, 空間感好大，但略為平面
但拎出街真係麻煩d
Se200吸引d

見佢可以調轉用當座枱又幾正

SR25 定係zx507 點揀
會聽串流

我揀zx500

各位點睇sony耳機, 幾中意隻M7, 但係試果陣係用佢部player試 唔記得帶轉插 平時都係手機/office電腦直插 我估應該夠力(?) 應該唔會趺超過7成掛
(最多耳遲啲買隻耳擴

同埋sony幾時換新一代 驚一買又有新黑科技

我揀sr25淨係舊電已經贏咗
btw你買咗耳機未

sony野少買完會後悔 好似10年前隻ex1000 到依家仲要好掂 m7都唔係佢對手 同埋sony 野多數4-5年先一次出一次新

部野都未出已經見到好多差評

未買耳機
想揀左dap先

兩部都好難揀

兩部聲底唔同，建議同耳機一齊揀

其實聽串流 會唔會手提電話 同dap唔會差好遠

想問下有無耳綿牌子推介
耳膠帶到痛要帶耳綿但又成日整爛

用緊 radius HP-TWF41
mmcx頭，想換線，但用埋黃色專用膠鉗都抆唔到出嚟。。。
any suggestions?

舒服哂

轉咗flac先顯示到，唔該哂巴打們

想問下如果耳機線其中一邊冇聲，要㩒一㩒個耳掛位先會正常出到聲，已經試過左右交換插，肯定係條線嘅其中一邊有問題。

想問下呢個情況係咪可以肯定係條線嘅耳掛位有問題，係咪只要剪咗個耳掛位再重新焊過個插頭就得

唔一定，可能條線暗斷

佢依個case似係耳掛位暗斷

其實點解要買咗耳機先可以諗買dap

咁近還好，中間位就

佢好出中間會斷 通常屈得最多既位先容易有事 除非唔知做過d咩去虐待條線 所以多數係耳掛或者插頭位

係，因為條線都唔太平，如果剪咗個耳掛位再換過個插頭都係兩三百蚊就搞得掂，留到條線都想盡量留 但又驚剪完之後都係冇聲

有保就拎返代理

通常耳機線壞代理都會話係人為損壞唔肯換

比錢睇佢佢整唔整 好過自己整

E4000 Final b3 邊隻好啲
想一步到位 有冇其他選擇
聽人聲多 用電話推
$2500 下

依家用緊 Toshiba exceria pro 之前用SanDisk
上網睇完篇野開頭都覺得好奇怪 點知真係會有唔同
而且都幾明顯聽到

B3好戴D
E4000未聽過

因為耳機有n種風格揀完心水再夾dap？dap來來去去咪又係果三四隻，睇budget做人有咩好揀

好似好貴 但如果好聲都值
可以試下部機內存

我從來唔知關事 之後試下先

其實都唔一定要耳機去主導套野既聲音風格 可以前端去主導調音 配偏中性機去玩或者monitor機去玩

想問下3500內最好選擇係咪ie500 pro
本身用緊ie40 pro 個升級感大唔大
定同價位有無更好選擇

我明嘅，不過我覺得調音有料嘅dap真係唔平耳機主導易玩d同多嘢玩d，無啦啦想換機都冇咁傷

前端主導先多野玩你 例如 加隻可以換op amp既amp 已經可以玩到好多野 同埋相對成本平D 只係難玩同要有對D野好熟

咪係囉果位師兄揀sr25zx507真心兩部唔同嘢知道自己中意咩風格自然揀到

隻just ear 2個月都未有得拎

我前年買club,未有疫情都2.5 月....巴打訂乜model?

打去問sony 貨期

買嚟玩吓先

我無zx500 但我有make 1 同幾部sony dap

有冇其他推介

2500 嘅一步到位

有冇比較過make 1 同B3

之前咪講咗

Listening，試曬咁多隻音場呢隻最啱聽啲聲又冇monitor咁dry，club對我來講bass太勁了

唔好意思 睇唔到

想問埋 如果最後揀zx507 make 1 想玩4.4 係咪 用返京線4.4 定係有其他選擇？ 因為我覺得京線幾好聽

有無人衝咗k100？
睇到啲人話換電要批我縮咗

睇你點改隻make 1 個個都唔同改法

冇改到呀 原裝黎就咁樣

我個隻大改完 可能夾線效果未必同你一樣

iphone 用aonic 5 + bt2 聽moov24bit好唔好
定係都係用番fender Ae1i

iPhone 藍芽出唔到24bit ，最多支援320Kbps
iPhone原廠jer最多出到16bit
Fender嗰條jer就可以解到24bit

咁如果散買一條Ae1i
shure新呢款正唔正？
定其他牌子抵玩啲

買耳機要自己試清楚。
出一轉mk應該可以試齊
Fender耳機就唔係咁推薦

痴線佬須山又黎做痴線野

有無ching知宜家shure維修中心係點？
email完又無response又無得拎過去

佢想自製ST1000

原本諗住用1655cu 算數點知無貨 所以用1695

試左sr25 同zx507 覺得sr25啱自己多d

因為507都真係幾劣評如潮兩部野一樣價

Sr25都唔好去邊

唔用1657？

因為無人放

但我驚買左sr25 用moov 聽唔返頭先試機個時個個感覺 鋪頭係借左張卡比我試
想問用moov 會唔會經佢粒晶片解碼？

唔好敢咁 我覺得好夠我聽架啦

大家口味唔同姐，鍾意咪買

佢個moon真係好難接受 但zx500 個moon都有其他小問題

呢個都係我sr15個時冇買原因 因為斜既設計 我麻麻地 拎上手角位吉手

巴打 呢款係唔係得64 GB
感覺唔太夠用

最大係得64gb

武藤製作所 金銀鉑

64 香港個代理話10 - 12 星期 咁佢地個promo又延長左一個星期
我預佢8月中或者8月底先有

好似話會先運去大陸再寄返香港 又耐左

咁同等CM差唔多

有無wm1a/wm1z 巴打試過pw 新出個adapter,想知條線無駁地會唔會都有提升

Wm1z聽依度既巴打講無無接到地
Pw adapter只係將3.5同4.4 個假ground common咗一齊 實際上都係無落到地 除非你外接一個接地盒

3.5有接地 無接地隨時連聲都無

3.5有 而4.4無？我唔記得你張圖喺邊

d機仲未清哂咩？

agree

巧同意ching嘅講法

Fitear係日本玩到咁大 買耳機送dap.

佢個部反人類DAP...

個部野收藏多 貼牌貨野黎 xduoo x3黎 見過實物個開機fitear logo真係好吸引

有無用緊sp2k cu 嘅師兄
氧化問題嚴唔嚴重？有無包膠？

inear sd5 而家街價幾多？

想問有無人用ak 部機用得耐 機身會好熱
正唔正常 雖然我覺得問黎都多餘

而家呢個時候應該買sp1000m 金定直上sp2000好

都唔同聲
睇你夾咩機咩線啦

耳機係 oriolus 隻山鸝，靜電+鐵+圈
線就係CCDD

我部sa700會

ECT 網店賣緊SR15貨尾喎，$3280

有無拎去整定由佢繼續熱落去？
我懷疑一play 好大mb數既歌佢就開始熱
次次play完d 接近1 gb既歌 拎部機上手都係慶慶地

一首一GB度

唔該哂~ 之前用黑磚好似唔係好覺
第一次用AK以為有咩問題

大家收埋耳機會唔會連埋耳掛一齊捲

巴打點解轉咗會

想試多D 唔同類型既野 咁岩部黑磚同條線都有問題 無痛過檔去AK

用埋國磚可以煎蛋....

黑磚都唔係行傳統dac解碼放大 佢行類似class d 既數位放大

熱係正常啦
反而係咁轉歌會hang機
本身想拎去整點知head fi都有人係咁似軟件問題
唯有等佢update睇吓有冇改善

我又無試過轉歌會HANG

我係如果喺file度flac轉mp3間中會hang，playlist就唔會
不過好少mp3所以無視咗

你係咪都係sa700
我果部好快連轉幾首會hang
用moov有時都會

係，你係禁mon揀歌轉定齋禁下一首個制？

禁mon揀歌

用緊Kann Cube

啱啱試咗，禁咗十首都冇事wor
不過每次禁完佢都自動跳去歌曲果版，即刻禁返去playlist再禁下一首都快極有限

唔係太關事wo...

SP2000會，聽越高質素越熱

推

有冇咩耳機盒好用 要硬身 唔洗太大隻
sony果個原裝係磁吸 我唔歡喜

fitear 盒

咁我得閒拎上去問下咩事先

fitear 盒好用，但係貪靚換左dignis arca, 都好用

其實player唔好旨意好似電話咁順就住用算啦慢就一定慢d

慢唔緊要呀
最慘係連跳幾首歌就成部hang左要reboot先得咩興致都無哂

嘩咁又嚴重咗d我用過三部ak都未試過咁樣

最後入手 sp2000銅

想問下一隻耳機正常使用 可以用到幾耐

一世

幾錢入？

wm1a/wm1z/小墨菊

Dmp z1

可唔可以比張卡個樣黎睇下

有冇k100 包膠？

而家用緊FIIO M9＋A5
本身用M9無咩，而家加左A5覺得啲聲太暖
求聲底清析度嘅AMP推介
利申：用緊SHP9500同HD6XX

而家係咪好少出$3000樓下純擴amp
搵黎搵去得hum,老人家同小熊
仲有冇其他？

入左條pph x6
好重口味

好似係 我都曾經有搵過

而家好多都係有埋解碼

解碼我又用唔着 耳擴一上就五六千以上 加埋條過機線 埋單都七八千

通常壞都係壞線，除非你真係又唔用盒又成日跌

終於買到線配noir
邊到買?幾銀?

最近轉用AK
想問吓係咪要心算煲機時間?

B1想換線 有咩推介4千蚊線 2手都得

有無師兄試左新果條64線 noir送果條

得灣仔有賣姐嘛😂

同埋個大屎忽真係擺唔到落褲袋

依張

手提好難推喎

A8000插金磚用原裝線係比較厚聲

sp1000cu

［member]用緊toxic SW22 幾好[/member]

64條銀線有冇巴打有感想？

如果質素差唔多 又唔介意比多1千既

執條二手ccdd

CCD都係銀金合金架咩? 黑白果條屌肥花D聲全部CM頭 香港換頭有咩好介紹

買新線算 懶得煩 D 2手線靚小小既都係2pin

對耳機一直無咩研究，呢排耳機壞咗，想換隻好少少，想問下1000樓下+有咪，有冇好推介

主要用黎係屋企打ps4(槍game為主)同聽歌(聽既類型都幾雜)，希望大家可以推介下，等我可以集中試聽某幾款，唔駛大海撈針

有諗過 se215同se215 special edition 有咩分別？

而家用緊AK70+chord mojo+T8IE
想player+earphone一次過換 budget 夾埋~2XK
暫時睇岩A8000 / Solairs / Dream XLS / KHAN
有冇推介既player / 其他earphone
唔太鍾意純動鐵 多數聽JROCK/JPOP/初音
另外個人唔太想用中國牌子 謝謝

聽日本野緊係要試fitear

好貴wow唔好咁啦

無人放mmcx 講經咩 btw ccdd係紅黑果條？ 定黑白既8wires

8絞

8紋果條好似無人賣

究竟仲有無鋪頭有賣黃鸝系列耳機

熊仔應該有 可以問下

用緊n1ap好想買m7

想問下咁多位師兄 5-7k
有無啲人聲突出 有感情
低頻少 唔會頭暈 鼓聲唔會太前嘅耳機可以推薦下

ps：用緊 sp1000 感激不盡

近排想落返淺坑玩下
重停咗係 fxa9 嗰年代 救推介

用spk但係用5-7k耳機有d浪費，巴打不如加少少

又係依句，無啲新意 咁有咩推介

rai penta

thx 搵日去 mk 吉下 睇咗短評話廠方會送多一條 4.4，但係叫我依啲ak 玩家情何以堪

SHURE SE846

見到有灰黃黑黃 就係無水黃

水黃上次上8樓好似見到仲有

ie40 pro

隻水黃比人買左

我想要有咪 但ie40pro唔係無咪咩?

e2000c,e3000c

咁多位師兄 我條pw audio 個mmcx 頭有d 長 插落ara 到郁郁下 會唔會拎去改一改頭好d
怕佢遲d 用耐左接觸不良

有無入門級有得連無線耳機？

DAP?? 如果用無線耳機就用番手機啦
唔洗突登去買部dap 用

部部都有咁滯，但你用藍牙就冇必要買dap

Sorry打漏左, 係DAP, 因為習慣左手機同player 分開，手機唔係好夠位放FLAC

PW 個AK 4.4轉插值唔值得俾多d 買1960版？

我買左平版，人地話1960 會好d, 我聽唔出....

咁買平版算

2手入部zx300大家覺得點
部xdp-300r用左幾年 屎忽㾗想轉機 但冇咩budget
耳機用緊lyra ii

Peter wong?? 唔知邊到

岩岩搵到了唔該哂

邊款cm性價比高，純粹想過下癮

問多次有冇巴打有64條銀線感想可以參考下
想知對比原裝差幾遠

含沿

n8

ue rr?

推呢隻
早排優惠6000尾 可惜冇入到

而家係咪加返價
我果陣都心郁郁想整

依家8999
2pin togo 好似6千幾七千 唔多記得係咪
本身想係av show整
依家又唔知延至幾時

有冇巴打知呢個套咩牌子？

想問下圈鐵CM八千上下有咩推薦？
岩岩試完UE6幾鐘意但係覺得樂器一多就有d炒埋一碟嘅感覺

aaw ash?

睇睇邊度有得試先

睇spec好似唔錯 聽日就去試下先

最近睇岩左Campfire Audio Solaris 2020，有冇巴打知邊道做既價最好

點睇JVC FD01?

Qpm
無咩人識欣賞

用緊Sd4s，諗緊upgrade
試聽咗64隻n8，發覺bass有啲重，過咗少少火，同場比朋友水試埋隻forte 同18t，真係返唔到轉頭
好鐘意18t個音場，bass又唔會潛會好深，聽感好舒服
但價錢真係比唔起，有冇其他萬零鬆啲選擇，唔過二萬

請問如果聽女聲為主
但又想動態好同音場闊既話有無推介

叫fd 買完寄俾你啦

半年前聽過一次，層次感幾好（二千幾嚟計），高音延伸唔錯，金屬感好重
缺點係0低音同0隔音，同埋冇低音嘅緣故人聲會比較尖，唔係個個接受到，我聽咗兩分鐘放低

但宜家又平咗，算係幾特別嘅選擇

請教各位師兄黎緊可能轉moov聽24-bit會download offline聽 sd卡要咩規格先好？

啲聲唔錯 但係佩戴感麻麻哋

隻耳機有啲重

係鋪試過
偏中高，低頻量少，女聲唔錯男聲唔掂
唔算雜食，比較偏門係某啲歌
算係有個性既機

有冇師兄可以講下黑磚,fiio m11 pro同小墨菊嘅比較?

新手想入dap
Budget 3000樓下
聽開外國pop rock 同edm
有咩推介
見到hiby r6 2000$ 有d心動
不過國磚係咪唔太好？

唔好買國磚

~10K DAP有冇推介
二手都OK

點解

垃圾 曚加有底燥同電流聲

巴打有咩推介？

但依個價位無非中國機 加200 sr15

K100 好想買

好醜樣...

呢個價位好似仲有 dx160 同ap80pro 可以去試吓
唔似國磚既話就好似得zx300同sr15

打錯，係ap80procu

好難聽因為

有無發現近排屌親中國機實比人負皮 特別某幾個品牌

2020年都過咗一半啦仲講Chi-fi

我都唔知由幾時開始呢到一大堆國磚
明明早兩年呢到一講國磚就比人屌到飛起

佢地唔係靠賣國磚 可以靠咩 倒人米 未出黎屌你 算好好啦

其實點解標明自己黃圈人嘅鋪又係咁同個網紅一齊係咁推國產野？

都係嗰句推得到唔等於推得好

國磚大部份都係會用推力大依個優勢填補返自己機，部份細節位同質素嘅不足

不過如果ching你真係想買國磚，建議你去試下物

Dx220 max成班中伏放唔切🙈

個充電都好反智

果班友得一個思維....大力＝無敵

利申...用過大墨菊，d調音差撚到...又乾又薄聲高音又標....同埋design點都係有陣柒味

個design係將金菊個vol制 copy落黑磚到模到

用左個adaptor係會背景黑D
但係個2.5座壞左你買Adaptor一樣用唔到架啵

咁好心佢地學下ect 啦 人地都收咗火無以前咁痴線 係班on9 國磚代理不停吹奏同搵打手屌人既時候 ect已經悶聲發大財 簽咗幾個牌子 一日搵唔到d好產品返黎比你搵多多打手都無用

國磚得個平字 但當fiio都賣到成皮 我唔知有咩值得咁好買

最慘有傻仔都衝去買

搵錢重要d啦 國磚可能賣一部既利潤會多過其他品牌掛 而且衰d咁講好似杜文澤話齋黃絲d錢特別好搵 你見xx夾帶部分fans盲目咁追都見到杜文澤句野錯唔曬

以前中過一次 x7 伏 以後國磚不了

賣部金磚可能得一千幾百，賣部國磚可能有幾千，啲品牌又俾錢你落廣告，你做代理推邊個品牌？

可能依幾年個餅做大咗 而大廠又未必想做太多入門機 所以咪多咗中國機想做機海食入門同中階市場 但高階又未必夠大廠玩

就算我再買都係sony大法好
china不了
窮人淨係玩得起zx507

客人既忠誠度都係高階大廠成功既原因 你玩開貴機ak都會買開ak sony都係買返sony 依樣係中國機未必做到既野 出太多機 一個品牌差唔多價都有幾個model

其實AK都係玩機海，只不過佢更新速度比較慢
唔會出現國磚咁幾個月出一部「旗艦」打自己另一部「旗艦」咁囉

Ak 機海多數都係中價機 但每部都有比顯明顯既定位
Kann cube大力d同用黎連2ch大機
Sa700 玩復刻同情懷
Se200 用黎玩新野 試下水溫

其實有咩中階機spec 比較好？
我應該唔會用國磚
大約5000$ budget 到

非中國機 新機得zx507 或者sr25

2手就可以諗wm1a

依個咪係AK個媽劇停做得好
雖然我麻麻地AK既聲

其實有咩機係比較全面 因為想買一部長用 budget 我都可以加d

其實我覺得wm1a 算幾全面 調音算中性 又核電 只係出咗幾年都無android

鋪柒碌呢排都有個post 踩k100,係咁話dx220max 勁好撚多

等sony 會唔會update wm1a

今年唔會啦 下年年中到年尾可能有機會

你見到幾多kol 獲贈dx220max就知啦

兩部都買唔落

兩部都打手味濃

最近間間舖都推

K100新牌子要打手唔奇，ibasso搞左咁多年都仲要打手，不如執7左佢算
9028仲諗住用多幾多年

用緊acoustune 1670ss Sony a55 會唔會唔夠力推？
如果想升級player 玩balance 同Android system 邊部抵玩？

SONY ZX507

除咗呢部有冇啲平價啲機

[耳機撚] 討論各大耳機店及耳機 (102)

nio 返左貨

🤤🤤🤤